Das Ergebnis dieser Arbeit ist insgesamt ernüchternd. Die meisten der angewendeten Verfahren konnten kaum zu einem Erkenntnisgewinn beitragen. In der nachfolgenden Tabelle \ref{tab:gesamt_ergebnis} wurden die angewandten Verfahren anhand der Ergebnisse, der benötigten Rechenzeit und einfachen Anwendbarkeit bewertet. Dabei wurden die Kategorien in den Abstufungen -{}-, -, o, +, ++ von schlecht nach gut bewertet.

\begin{table}[h]
        \begin{tabularx}{\textwidth}{ | X | X | X | X | X |}
            \hline
              Kriterium & \ac{tf-idf} & \ac{LDA} & Word2Vec & Doc2Vec \\
            \hline
             Ergebnisse & - & o & - & -{}- \\
            \hline 
             Rechenzeit & ++ & + & -{}- & - \\
            \hline 
             Anwendbarkeit & ++ & o & + & + \\
            \hline 
        \end{tabularx}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Bewertung der Verfahren}
    \label{tab:gesamt_ergebnis}
\end{table}

Eine Bewertung der einzelnen Clusteralgorithmen ist auf Grund der geringen Datenmenge und den beschriebenen Resultaten kaum möglich. Insbesondere die Rechenzeiten unterschieden sich nur im Toleranzbereich.

Über die Ursache der aufgetretenen Probleme lassen sich einige Vermutungen anstellen. So ist zunächst die sehr geringe Größe der Datensammlung zu nennen. In anderen Anwendungen sind Daten gebräuchlich, die mindestens um das tausendfache größer sind. Darauf wirkt sich zusätzlich negativ aus, dass eine weitere Untergliederung in teilweise sehr kleine Sammlungen existiert. Dabei kommen einige Definitionen sogar in mehreren Sammlungen vor.

Insgesamt kann durch diese Arbeit höchstens eine relativ hohe Ähnlichkeit zwischen allen Definitionen unabhängig der Kategorie festgestellt werden. Für das weitere Vorgehen kann eine - praktisch kaum realisierbare - massive Vergrößerung des Datenbestandes oder eine anderweitige Auswertung der aktuellen Daten empfohlen werden. Die Datenbasis ist relativ klein, sodass hier durchaus eine menschliche Auswertung möglich wäre. Außerdem könnte auch die durchgeführte Annotierung in das Verfahren einbezogen werden.